%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017-2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[
  paperwidth={29.7cm/2},
  paperheight=57mm,
  margin=1cm,
]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}
\pagestyle{empty}

\usetikzlibrary{chains}

\newcommand{\etoiles}[1]{\foreach \i in {1, ..., #1}{$\star$}}
\newcommand{\probleme}[5]{%
  \newpage
  \textbf{\large (\etoiles{#2}) #1}\dotfill
  \begin{description}
    \item[Nombre de colonnes] #5
    \item[Entrée] #3
    \item[Sortie] #4
  \end{description}
}

\begin{document}

\probleme{Inversion}{
  1
}{
  Une pile de nombres sur la colonne de gauche
}{
  La même pile, éventuellement sur une autre colonne, inversée.
}{
  2
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (.95, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {3};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{1};
}

\probleme{Parité}{
  1
}{
  Une pile de nombres sur la colonne centrale
}{
  Les nombres pairs sur la colonne de gauche, les nombres impairs sur celle de droite. L'ordre des nombres n'a pas d'importance.
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{4};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
%  \node[on chain, cube]{2};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (.95, 0) {2};
%  \node[on chain, cube]{4};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
}

\probleme{Décalage}{
  2
}{
  Une pile de nombres sur la colonne de gauche
}{
  La même pile, décalée sur une colonne plus à droite
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (.95, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
}

\probleme{Échange}{
  2
}{
  Une pile de cubes bleus à gauche, une pile de cubes rouges à droite.
}{
  Les mêmes piles, mais leur position est inversée.
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {R};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {R};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
}

\probleme{Égalité}{
  2
}{
  Un nombre pair de cubes sur la première colonne.
}{
  Autant de cubes sur la deuxième colonne que sur la troisième.
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
}

\probleme{Conjonction}{
  2
}{
  Une pile de nombres sur la colonne de gauche
}{
  Les nombres bleus pairs sur la deuxième colonne, les nombres bleus impairs sur la troisième colonne, les cubes rouges sur la dernière colonne.
}{
  4
%}{{\scriptsize
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {B1};
%  \node[on chain, cube]{B5};
%  \node[on chain, cube]{R4};
%  \node[on chain, cube]{B7};
%  \node[on chain, cube]{R3};
%  \node[on chain, cube]{B2};
%}}{{\scriptsize
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {B2};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {B1};
%  \node[on chain, cube]{B7};
%  \node[on chain, cube]{B5};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.95, 0) {R4};
%  \node[on chain, cube]{R3};
%}
}

\probleme{Disjonction}{
  2
}{
  Une pile de nombres sur la colonne de gauche
}{
  Les nombres bleus ou pairs sur la deuxième colonne, les autres sur la troisième colonne.
}{
  3
%}{{\scriptsize
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {R1};
%  \node[on chain, cube]{B5};
%  \node[on chain, cube]{R4};
%  \node[on chain, cube]{B7};
%  \node[on chain, cube]{R3};
%}}{{\scriptsize
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {B7};
%  \node[on chain, cube]{B5};
%  \node[on chain, cube]{R4};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {R3};
%  \node[on chain, cube]{R1};
%}
}

\probleme{Parité 2}{
  2
}{
  Deux piles de nombres sur les colonnes centrales
}{
  Les nombres pairs sur la colonne de gauche, les nombres impairs sur celle de droite. L'ordre des nombres n'a pas d'importance.
}{
  4
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
%  \node[on chain, cube]{2};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {4};
%  \node[on chain, cube]{5};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (.95, 0) {2};
%  \node[on chain, cube]{4};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
}

\probleme{Maximum}{
  3
}{
  Une pile de nombres sur la colonne centrale.
}{
  Le plus grand nombre au sommet de  la colonne de droite ; la position des autres nombres n'a pas d'importance.
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{7};
%  \node[on chain, cube]{3};
%  \node[on chain, cube]{2};
%  \node[on chain, cube]{5};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (.95, 0) {2};
%  \node[on chain, cube]{3};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {1};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {5};
%  \node[on chain, cube]{7};
}

\probleme{Ordonner}{
  3
}{
  Une pile de cubes rouges et bleus sur la colonne de gauche, mélangés.
}{
  Sur la colonne de droite, les cubes rouge en bas, et les bleus en haut.
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{R};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {R};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[on chain, cube]{R};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
}

\probleme{Ramassage}{
  3
}{
  Quelques cubes dans chaque colonne.
}{
  Tous les cubes sur la colonne de gauche.
}{
  5
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {B};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.75, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
}

\probleme{Distribution}{
  3
}{
  Des cubes bleus sur la colonne de gauche.
}{
  Chaque colonne contient autant de cube, à un près, sauf la colonne de départ, qui est vide.
}{
  5
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {B};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.75, 0) {B};
%  \node[on chain, cube]{B};
}

\probleme{Quelle colonne ?}{
  3
}{
  Entre 1 et 5 cubes sur la colonne numéro 0.
}{
  Tous les cubes placés sur la colonne correspondant à leur nombre, (c'est-à-dire tous les cubes sur la première colonne s'il n'y a qu'un cube, tous les cubes sur la troisième colonne s'il y a trois cubes, etc.).
}{
  4
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
}

\probleme{Soustraction}{
  3
}{
  Des cubes sur les deux premières colonne, mais davantage sur la première que sur la deuxième.
}{
  Sur la troisième colonne, un nombre de cube égal à la différence des nombres de cubes des deux premières colonnes. Les autres colonnes n'ont aucune importance.
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
}

\probleme{Moyenne}{
  3
}{
  Des cubes sur les colonnes de gauche et droite, la colonne du milieu est vide.
}{
  Sur la colonne du milieu, la moyenne du nombre de cube des deux colonnes de départ.
}{
  3
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (1.65, 0) {};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
%  \node[on chain, cube]{};
}

\probleme{Croissant}{
  4
}{
  Des cubes sur la première colonne.
}{
  Les cubes, triés par ordre croissant (le plus petit en dessous) sur la colonne de droite.
}{
  4
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {3};
%  \node[on chain, cube]{5};
%  \node[on chain, cube]{2};
%  \node[on chain, cube]{1};
%  \node[on chain, cube]{4};
%}{
%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {1};
%  \node[on chain, cube]{2};
%  \node[on chain, cube]{3};
%  \node[on chain, cube]{4};
%  \node[on chain, cube]{5};
}

%\probleme{Et binaire}{
%  4
%}{
%  Les colonnes 1 à 4 sont soit vides, soit contiennent un cube. La colonne 5 est vide.
%}{
%  Les colonnes 1 à 4 contiennent un nombre de cubes quelconque. La colonne 5 est vide si au moins une des colonnes 1 à 4 était vide au départ, et contient un cube sinon.
%}{
%  5
%%}{
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {};
%%}{
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {};
%}
%
%\probleme{Ou binaire}{
%  4
%}{
%  Les colonnes 1 à 4 sont soit vides, soit contiennent un cube. La colonne 5 est vide.
%}{
%  Les colonnes 1 à 4 contiennent un nombre de cubes quelconque. La colonne 5 est vide si toutes les colonnes 1 à 4 étaient vides au départ, et contient un cube sinon.
%}{
%  5
%%}{
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {};
%%}{
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (0.95, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (2.35, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.05, 0) {};
%%  \node[anchor=south, on chain, cube] at (3.75, 0) {};
%}

\end{document}
